---
uuid:             37ba50db-9e69-43a3-b33e-cfa17485dcfa
layout:           post
title:            '少女们的战争 第一章 第五节 菱川六花'
slug:             battlesofgirls-1-5
subtitle:         null
date:             '2014-11-23T12:00:00.000Z'
updated:          '2014-11-23T12:00:00.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags: null

---


时空管理局所在的世界，是一个科技高度发展魔法充分开发的世界，QB推断，只要再前进几步，便能够进化到QB所属世界的高度。

如果没有外力干扰，顺其发展，每一步都需要几百年的时间。对于人类来说，几百年很是漫长，可是对于QB种族来说，却只是一瞬间。

它们的种族一生致力于宇宙的永恒，这项工作使得它们自身也达到永恒，时间的观念已经淡去。

QB们干涉过很多世界的发展，却无意加快或拖缓这个世界，多一个或少一个种族参与宇宙的永恒工作，都无所谓。

重要的是回收宇宙的能量，甚至创造新能量。

在漫长的时光岁月里，QB们研究了很多方法，其中最好的可行方案是使少女契约成为魔法少女，通过战斗打败人类的欲望产物——魔兽。

可是这种方案效率太低了，只能稍微减缓宇宙的消耗，改变不了熵减少的趋势，必须找到质的突破！

在探索过程中，有个魔法少女的妄想受到极大的关注。

人类从希望到绝望的相变！

少女因希望而契约成魔法少女，因绝望而成为只会破坏的魔女。

情感的相变，无疑可以产生巨大的能量。

可是，在现实中，被绝望充斥的魔法少女，她的灵魂宝石在混浊至极的时候却被传说中的“圆环之理”所引导，而消失不见。

圆环之理，未知的领域，它们几千年来尝试去解析，去摸索，都没有成功。

而就在最近，它们有了弄清楚的方法，那就是将魔法少女关起来，整至绝望，就近观察圆环之理。

不过，就在它们接近实施计划，它们在另一个世界有了新发现，吸引了它们的注意力。

圣杯战争！

英灵与魔术师参加的战争。

英灵，是为世人世代传颂纪念的存在，或为立下丰功伟绩的传世英雄，或为神话传说中的传奇人物，代表的是过去的伟大。

可是即使是他们，也会留下生前死后的遗憾，也会需求只有圣杯才能实现的奇迹。

于是，他们响应圣杯的召唤，让他们的意识注入圣杯所构造出来的灵体中，以从者的身份参加现世的战争。

与从者契约的Master，魔术师，掌握神秘力量，是现世的佼佼者。

当他们的炽热希望转变为无边的绝望，无疑，将创造QB们所期待的巨大能量。

于是，QB们决定进行干涉，回收这股能量给整个宇宙。

所以，第五届的圣杯战争将大大不同以往。

为了能量的最大化，它们曲解规则，为这场战争选择最合适的英灵，她们的希望绝望的相变，将产生空前绝后的能量，其总量已经不可预估。

为了这个，它们也付出巨大的努力。

它们必须穿梭在多个世界中来寻找最合适的英灵。

不比之前的无知无力少女，稍加诱惑，便上钩。被看中的少女都已经具备了强大的力量，经历过不少非常的磨难，自信，聪明，坚强。

她们不会轻易听话。

可是这并不能难倒它们。

现在已经契约的有，希望跟妄想中的少女见面的晓美焰，因为晓美焰的妄想而被绑定在圆环之理的名义上，并在神秘空间中诞生的不存在的存在，鹿目圆，希望好友痊愈的菲特，追随好友而来，不愿至友孤军奋战的高町奈叶。

再加上因为上一届的因果而这一届命运中注定参加的两个英灵。

已经接近完美收工了。

最后的目标是菱川六花。

没有外力干扰的世界，总是发展缓慢。如果没有QB的干扰，那么晓美焰的世界现在估计还住在洞穴里。可是也不一定，因为可干扰的外力并不止QB它们。

菱川六花所在的世界，由于外来精灵种族时不时的介入，也发展得不错，进入人类所说的“现代文明”。

不过，不能摆脱外力自强的种族是不够的。

这个世界生活着的人并没有它们的觉悟高度，想的不是自强不息，每天都困在自己的小圈子里，被它所不能理解的情感奴役。

它现在所要找的光之美少女，菱川六花就是这样。

跟低等级的生物交流，虽然进行了几千年，但是QB依然不习惯，因为他们不理解它们，它们也不理解他们。不过QB不会鄙视它们，因为鄙视的情感已经被进化掉了，这种情感只会影响工作，毫无用处。

学校，走廊，学生会办公室，QB将自己隐藏在阴影中，悄悄地向目的地潜行。

而此时的学生会室里头，只有两个人在，看来还需要等待，QB并不着急，因为命运会为它创造时机。

“啊，还有这么多，赶不及了啊！”秋叶色头发的少女忍不住抱怨。放学后，突然被老师叫住，然后便是一堆整理文书的工作，而此时学生会只有她这个会长和六花书记了。

六花对这项工作做得又快又好，而她相田爱，并不适合这项工作，重复单调，比组织文化祭还耗心力。更重要的是她还有约。

不过这是会长的职责，不能全推给六花。只能赶，不过越赶就越容易出差错，所以最后的进度还是全靠六花。

蓝色头发的少女六花明显干劲十足，像这样跟爱独处的时光已经很久没有过了，她很是珍惜。

当她正要回复爱的抱怨时，一个声音响起，使六花眼中的幸福生活宣告结束。

“爱，该走了，不然赶不上。”

蕾吉娜本来以为她的主要竞争对手是菱川六花，可是很快地她发现不是，爱她的心太广，只要见到有困难的女孩子便大献殷勤，掏心掏肺，跟以前对她一样。这点让蕾吉娜很是痛苦。

是爱她多情，还是无情，是明知故为，还是天然粗线条。

可是蕾吉娜跟六花不一样，她会积极争取，是自己的东西绝对不能无所作为地让给别人，她要掳获爱的心，攻略爱。所以这次她眼中的“约会”，绝对要顺利进行。虽然这个约会在爱眼中是“到繁华地带巡逻，看看有没有需要帮助的人”。

“非常抱歉，蕾吉娜，走不开。”爱虽然想走，但是没做完也走不了。

“明明说好的，爱可不能食言。”

六花看着爱左右为难，心有不忍。

“爱，这里交给我吧，你有事就先走，我一个人也能做完。”

果然，不用把六花当作竞争对手，蕾吉娜很感谢六花的助攻。

“六花，太感谢你了，最喜欢你了！”爱没心没肺地脱口而出。蕾吉娜马上收回自己刚才的想法，对六花也不能大意。

看着她们两人有说有笑地离开，六花内心很不舒服，她自己也想跟爱多待一会，独处一会。可是她不想看爱为难。

这样就好，因为钻石心不会受伤。爱开心快乐就好了。

继续工作吧。

等到把所有工作都做好了，外边的天色已经暗下来了，六花伸伸腰，心中疑惑不知道爱和蕾吉娜在干什么。

而在阴影中等待良久的QB也伸展了下身体，从阴影中慢慢走出来，该是QB的工作时间了。

明明很受伤，却依然故作坚强，还不断做着自我伤害的事情，人类的事情完全不理解。

六花与QB对视，从它的眼睛中望见自己，憔悴的自己。

“你也是精灵吗？不过你看起来跟拉克鲁不太一样？”

“算是吧，我是能实现你愿望的精灵。”

“实现愿望？我的愿望是成为快乐王子身边的小燕子”六花对同是精灵的QB毫无警戒。

“不过这个已经实现了，只要保持现状就行了。”

“是吗？那为什么你如此痛苦？”

”痛苦？我没有。“

QB用爪子轻碰六花的心口，突然过去的种种如走马灯似的从六花的脑中飘过，爱为了蕾吉娜奋不顾身，爱说喜欢蕾吉娜，爱为了蕾吉娜丢下自己，留下自己孤独一个人。

过去压抑的种种全部冒出来，想要将六花的心撕裂。

“你是自私王国的？居然打算黑化我……”

“我只是让你自己看看自己脑中真正所想，所压抑的，所逃避的，所迫切想要的！这才是现在真正的你，而不是表面伪装的你。”

“不可能，钻石之心…不会…受伤。”

心，明明只是传输血液，思考，情感都是头脑所驱动的，跟心无关。可是人类即使认清了错误，却依然不改正错误，持续地犯错，这也是人类奇怪的地方。跟人类对话，QB不得不强迫自己也犯错，真是勉强。

“钻石覆盖下的心已经千疮百孔了，不要愚蠢地自我欺骗。”

“不是这样的！“

明明只要呆在王子身边就行了，就能够幸福，为什么心还会如此受伤，为什么还会如此不知足？菱川六花眼泪已经不知不觉地滴落下来。

“跟我签订契约，参加圣杯战争，短暂的离开，可以让你真正得到你想要的。”



